武道狂之詩 個人閱後感

故事發展每到戰爭時有點太冗長，但整個故事大剛唔錯，結局亦交代清晰。

文戲寫得真係好，令人有追看欲望。但武打場面老老實實真係比起金庸古龍爭太遠，因為D動作寫得太仔細同複雜，特別係戰爭階段時，令讀者難以幻想整個打鬥過程。

反而文戲抽述心境同故事發展，晌用字同流暢度真係好！好有代入感。

故事唔會刻意留白，睇完覺得好完滿，令人有方向幻想角色之後發展。甚至可以作為武道狂之詩續集既開頭。但唔同金庸小說，武道狂之詩故事平實，無一D令讀者有「估你唔到喎」既位，反而有「呀。。。可以飛黎睇」既感覺。當然咁亦令故事發展較接近少少現實。Make sense, 但武俠小說講make sense反而令到件事唔夠好。而且佢合理得來，都仍然係有無可能合理既地方(借相/太極) , 所以呢到真係爭少少。

總體來說，值得一閱。如果金庸係10分，古龍9分，佢都有7.5-8分

有無人分享下讀後感

推

我個人覺得打鬥啲位寫得好正
好似荊烈打姚蓮舟
小六打葉辰淵
高手既比武係彈指之間就可以決勝負

同埋本身喬靖夫學開武術
所以有好多打鬥滲透左佢學既野好正常

我同樓主俾既分一樣

單對單係OK. 夠仔細。但夠抽。。。例如戰爭嗰兩Parts個人覺得爭D.....感覺係太仔細

係咪完左？
之前睇睇下 出極都唔完就冇睇落去

完了

感覺可以繼續寫落去
轟烈啲 eg御前比埋武
但佢選擇比較平實既結局
反而我幾鍾意

中學時代睇到第八集 之後冇睇
但係故事內容唔錯